# Відповіді на питання

## Опишіть, як можна створити новий HTML тег на сторінці.

Для того, щоб створити новий HTML тег на сторінці, потрібно використати метод `document.createElement(tag)`.

## Опишіть, що означає перший параметр функції insertAdjacentHTML і опишіть можливі варіанти цього параметра.

Перший параметр функції insertAdjacentHTML означає позицію елемента, що потрібно додати, відносно елемента, на якому визивається цей метод.

Можливі такі варіанти цього параметра:
- `beforebegin`: вставити до елемента, на якому визивається метод (до тегу, що відкриваєтья).
- `afterbegin`: вставити після тегу, що відкриває елемент, на якому визивається метод.
- `beforeend`: вставити перед тегом, що закриває елемент, на якому визивається метод.
- `afterend`: вставити після елементу, на якому визивається метод (після тегу, що закривається).

## Як можна видалити елемент зі сторінки?

- за допомогою `element.innerHTML = ""`;
- за допомогою методу `remove()`;
- за допомогою методу `removeChild(node)`, де `node` - дочірній елемент того, на якому визивається цей метод.